十人同行三人用餐惡人先告狀 港女怒斥餐廳設最低消費

十人同行三人用餐惡人先告狀 港女怒斥餐廳設最低消費

有食肆設最低消費額，引起消費者不滿。一名女網友與朋友一行十人，到長洲一間茶餐廳歇腳，但只有其中三人用餐，茶餐廳職員遂要求他們每人最低消費二十元，詎料有人情緒激動，怒斥對方「做生意唔係咁做」，事後更在社交平台撰文，卻引來網民一面倒炮轟。

網友「李芝芝」昨在facebook撰文，稱自己與友人一行十人往長洲一間茶餐廳歇腳，但當中只有三人「會叫嘢食」，茶餐廳職員於是告知每人最低消費為二十元，又拒絕該名網友「唔食嘢每個畀番廿蚊」的提議，令該名網民甚為憤怒，直斥對方「做生意唔係咁做」。

不過，一眾網民未有同情她，反而一面倒批評其舉措無理，有網民留言道：「其他客人唔使入嚟食嘢？人哋唔使做生意？畀番廿蚊就算……唔係大晒㗎！人唔可以咁自私㗎！」另有網民批評：「唔食嗰七個咪周圍行吓囉，唔使入埋去坐㗎！」

涉事茶餐廳職員接受本報查詢時指，當時同事告訴該批客人「唔食無得坐」，但其中一名女客人情緒激動，怒罵「坐吓都唔得！」，又着友人離開。他續說，由於當時已有部份食物煮好，茶餐廳最後只好無奈讓步，又稱平日遇見的客人均十分友善，這是首次遇上如此「惡死」的客人。

張圖打左格內文又出名

屌到條女DEL FB未?

呢D女真係ON LUN 9

笑撚死 又話有冇必要為廿蚊嘈
自己又打鑼打鼓 唱人

正宗港女

香港好撚多依d人

但係我唔食野俾返廿蚊間餐廳點解又唔得？
又係間餐廳寫最低消費廿蚊
平時都會叫杯野奶件撻都係廿幾蚊
家陣唔食俾廿蚊又有咩問題？

消費

我哋同你講我哋有啲人唔食嘢既每個卑翻廿蚊您, 你走過嚟扮我地野?

唔明, 到底客人有冇最低消費 ? 咩叫扮我地野 ?

有冇咁撚寒酸呀，每人叫返廿蚊野食都食唔起？

如果人地係真心想客人享受食物又係賺錢既同時
拎返個平衡點，
咁你點睇？
唔叫野食都入餐廳

佢用意都係唔想蝕個位
佢哋肯俾廿蚊入去坐吓又好似真係冇咩問題

有時行累都想搵個位坐吓
通常都係得餐廳有得坐
不過你話佢咁堅持就冇野好講

如果間餐廳真係執著係消費兩個字而趕人走 我又覺得間餐廳有d問題
咁d客都肯每人照俾廿蚊 咁咪每杯野飲收廿蚊囉

少年，你太年輕了。
到時條友 99% 反口話無食野做咩要比錢，就算比左都會照唱間野，話剩坐收廿蚊好過去搶。
讀書時代做過兼職服務性行業，香港人十個有九個都係仆街，只係個程度既分別。

咁佢收唔收都會俾人唱，結果好似冇咩分別

咁十個有三個要食 其他七個陪下傾下計
咁事實上客唔係唔俾果廿蚊
如果照你咁講想客人享受食物 咪拎d野飲招呼下個七個
一人廿蚊夠叫杯野飲掛？

諗諗下班人都好乞兒，10個人得3個食野，其餘7個人又唔食又唔飲野都好意思

有最低消費本身咪又係見太多撚屌齋坐唔叫野阻住做生意做成

你叫杯野飲慢慢坐好難為你咩

你咁果無得討論喎 家陣個故事前提係d客願意俾最低消費
你就話人地就定會反口

好明顯係無理取鬧啦，如果真心唔介意比廿蚊既，鳩叫杯奶茶飲唔飲都得啦。
我敢肯定間野就算讓步話收廿蚊比佢剩座，條濕鳩到時又會拎住『消費』兩隻字大造文章，話剩坐都係消費之類上網拎存在感。

又要去坐又要嘈

條女應該求其叫啲野夠二百蚊，話share嚟食，除返開夠一人二十蚊就得啦

香港太多西客啦
得閒睇下 ViuTV 個又要威又要戴頭盔，基本上香港客係被各行各業一致認為係最仆街既

好好地咪叫杯野飲俾20蚊囉,搞咁多野做咩

點解講講下要加密既
港女戇鳩呢d唔係第一日既事黎架啦

咁佢地叫完之後唔食，唔會浪費咩

都唔知係咪佢地覺得低消唔合理,
當俾乞衣既心態話,咁我地每人比20蚊得啦掛,人地先唔接受
好地地叫杯野飲唔得既咩

俾左廿蚊， 條仆街實坐幾個鐘， 趕都唔走， 叫野食都會有食完既一刻， 唔叫野食真係叫唔到佢地走。

大種乞衣就係咁

呢類典型香港人心態，屌住來幫襯 。

每人俾返廿蚊最低消費都唔俾
如果間餐廳嫌少嘅話應該一早set高d

入人地間餐廳,得10份之3既人叫野食,屌你老尾,唔叫野食既人(7個)仲多過叫野食既人(3個)2倍有多,仲好意思嘈

冒然佢都肯俾廿蚊
點解唔直接叫d野飲下
係咪智障

唔食野果7個人霸住人地個位唔洗收你錢呀?on9!

你十個人得三個人叫野食, 其他7個人就算俾廿蚊都係百四蚊, 但十個人就占左成張大台咁, 個店當然當然唔接受啦, 如果十個人之中7個人叫野食, 其他三個人俾廿蚊, 個情況唔同晒, 其實兩邊都ON9, 每人最低消費20, 有幾難叫, 去到長洲搞單咁既野真係咩野興都掃晒

如果冇呢d rules 咁帶30人入去叫得一個餐坐足半日人地唔洗做生意啦

呢個係支那蝗妹

咁店主set高個最低消費咪冇問題
佢哋肯俾廿蚊，當然係可以順便叫野飲
但唔叫都冇咩問題

如果應承佢哋20蚊畀佢哋坐，點知佢哋會唔會坐到天荒地老 消費就唔同啦，食到咁上下如果有人等位， 就可以過嚟問食曬未，可以畀到群眾壓力

係支那蝗 唔係港女 借圖

因為唔想浪費..所以十個人入一間餐廳但得3個人食？其他果7個係乞衣黎？想傾計你去長洲沙灘喇
基本上你入人地鋪...我諗有2/3個人有人食點餐
野食既話..都唔會出現呢個問題

肯俾廿蚊都乞衣?
老細覺得少其實可以set高啲
除非你話老細真係想人入去欣賞佢啲食物就唔同

肥芝

20蚊好多咩
7個位做生意隨便一個都起碼叫到5-60啦
洗收你20俾你坐？
你叫嘢食唔同，樣樣嘢都10幾二十，
一個唔覺意就40，老細更係識計數啦
btw支持餐廳，你3個人叫嘢食想多7個人坐
換情況3個人排小巴幫7個人插隊，
你都唔濟啦

聽佢講野口吻似足港女啦

既然講到咁肯俾廿蚊,做咩仲要放上網屌?

哂鳩氣啦, 肯俾錢一開始就一人嗌杯野飲啦
根本就乞衣黎搵著數

而家佢地連20蚊都慳返,仲要屌

臭閪mk妹黎, 又係d撚屌垃圾

三五成群但係個個乞衣咁撚樣既垃圾

唔多信佢地肯每人比廿蚊 比得廿蚊點解唔嗌野飲

呢樣真

就算平時落茶餐廳同朋友傾陣計
都會醒水 嗌杯野飲啦

竟然有香港人唔知

人唔笑

10個人霸晒d 位唔幫襯，人地小店黎姐

班友明玩野咁，如果真係唔食野比20蚊，到時又會屈間舖收錢賣個位比人坐，仲大鑊！

其他想食野既人係得食，呢班人擺明比廿蚊當人乞衣買斷個位霸住坐霸住黎玩野啦！

可能間野餐牌定價係好難岩岩好廿蚊
例如可能一杯野12蚊 就算你叫兩杯野都要比廿四
分分鐘可能淨飲雙計 所以比廿蚊坐同最低消費廿蚊係兩回事

成班人去坐但叫一兩碟野，同以前d黑社會收佗地有咩分別？間餐廳應該call反黑黎就差唔多

上面有人話佢地每人俾廿蚊了事is ok
人地係開門做食肆
唔係賣個位俾你坐
同埋你occupy左個位
令到真心食野ge客冇位坐

你都on9，如果佢收左錢就中招啦

大檯已經少，成班唔食野坐張大檯，一坐就個幾鐘，排緊d人唔撚駛食

成日show對ball
ptgf????

好多小學雞放暑假
跟本就冇人會貪你果廿蚊，點知你坐幾耐，做幾轉都過百，駛“貪”果廿蚊？跟本最簡單：唔食就過主啦！

如果有正評肯定係正宗死港女俾

條女FB話自己打錯喎

起左果十條友底未？

個撚個都係十個坐落黎食三個餐，人地食穀呀

我估係間餐廳啲人驚佢反口唔俾，又驚佢報警話佢收咗錢冇俾嘢食
你知啦，條港女10個人
都可以3個食嘢，7個坐，
你就知呢條港女麻X煩嗰一種黎

臭閪

俾返廿蚊都唔得
人哋唔想食你格硬質佢食做乜

人地打開門做生意 食嘢畀錢 唔食嘢霸人個位做乜鳩
掉低廿蚊當人乞兒呀 啲西客真係以為顧客永遠是對的
吓吓都話做生意唔係咁做㗎 我屌你啦使唔使幫你奶埋腳趾呀

唔想食野入餐廳做乜撚?
比廿蚊大撚哂?
人地係真係想留個位比真係食野既顧客
唔係招呼一D以為比廿蚊就係大爺既人

冇人想要你果廿蚊呀，唔食就過主唔好阻住人做生意啦！

間舗仲可憐,點都俾佢入

咁撚戇鳩都講得出, 你係個白痴婆朋友親人定係佢本人?

即係每人放低廿蚊唔得，每人用廿蚊買杯奶茶加個包然後唔食擺低就得？咩玩法？

btw，港女是原罪

一陣又打錯話十個人入得一個唔食

仲要話打漏個個病左無胃口戴哂口罩唔想傳染人 點知比人好人當賊扮

收撚皮啦柒頭, 幫條港女講野你有西屌咩
餐廳係俾人用黎食野而唔係俾你俾錢坐
咁撚鐘意坐你唔撚俾錢去殯儀館坐?
戇撚鳩鳩

三同八差咁撚遠都有得打錯

一陣佢會話自己有讀寫障礙，又R下同情

分分鐘肯比20都係假

嘈完點知會唔會有人玩野
報警話收多百四蚊點算

係肥婆人品有問題 定人品有問題所以係肥婆

寫撚明個人最低消費$20
人頭計呀

餐廳賣食物夠最低消費客人就可以使用座位一買一賣有咩唔合理
一陣反而報警話服務冇列明賣座位但向佢地收錢咪仆街
話撚知你唔食啦,過得門就係人地話事,唔撚做你生意唔撚得

兜都兜得柒過人

咁既 level都有D算唔錯

雖然F/U又未至於

但應該比E算

10個人得3個食，呢啲人都正宗搞搞震無幫襯

又係一件肥閪

有咩問題呀，地方淺窄當然要限啦

等於d學生仔買杯Starbucks坐人一日囉

大家樂果D成日買完野食無位就係一堆人坐係到都唔撚係食野

咁佢唔set高啲最低消費

咁係因為有人可以無恥到廿蚊坐一日當涼冷氣，以前就話黑社會先一人一枱入開位淨係比茶錢霸一日唔比妳做生意，今時今日個個做緊本質一樣的事仲大聲夾惡

咁十個人食嘢，食得最快嘅係咪要即走？

間鋪諗住用20蚊最低消費黎大走人

點知人地肯俾

自己又唔抵得7條友坐住佢個位

依d咁既鋪頭真係

其實條女出post扮可憐d 就一面倒啦

個七個人唔食野冇罪架

你有無做過智力測試？

佢一出世就比醫生話無得救，無辦法，因為佢老豆老母都係弱智

有冇個臭閪fb

個班人大部轉移去麥記拎杯水之後坐

實係打錯三同八啦
十個人兩個人唔食，老闆點會咁樣態度

扮打錯字都唔該用下腦啦

其實人地set 20蚊最低消費都係象徵式姐，都唔咁難睇平均叫到每人叫到20蚊嘢食掛，呢啲舖仔坐十個人都霸左半間舖，人地唔駛做生意咩

話其他個七個肯畀廿蚊但餐廳拒絕唔啱既人
有無諗過條八婆當時根本係唔會同無諗過每人畀返廿蚊
佢只係想係FB攞返身彩 如果肯畀 佢都唔會寫篇野出黎啦係咪呀 屌你老母

三人就三人啦
乜撚嘢十分之三

嘩呢度幾多白痴啊 話叫杯飲品就夠
茶記一杯飲品10-18蚊左右
要叫夠20蚊
一定會過左最低消費好多
老細就係想賺盡差額
所以唔會接受人淨係俾廿蚊/淨係一杯飲品

唔理你做邊行，有班友講到明話得一個人買野，你都請部份出去等啦
我又唔信每人一杯野飲 餐廳會提低消

我當你一份多士連杯野飲，頂多三十幾，咁都唔願就無撚出街獻世啦

人地係賣野食，小店都有尊嚴！

班人話廿蚊就大晒，其實件港女好賤，以為比廿蚊人地要賣個位比你坐成日

等於車仔面店你放但廿蚊坐一日得唔得？擺明廿蚊買位坐係玩野，撐既人個見人所以就撐囉!

坐響度唔消費，淨收廿蚊，可能間野會犯法。

所以大家樂咪長期有班廢老霸住d位囉

有咩問題 個規舉你定既 我咪照你意思 好啦到我應承 你又改規舉，姐係想點？ 要幾多咪出聲囉 垃圾餐廳

點解會仲有人撐果個肥婆既?

肚又落過 鮑又影過比人 都值得信?

屌，比廿蚊有得你坐成日，正啦！抵過去網吧

改咩規矩,叫佢地消費,係叫佢地叫野食
乜都唔叫,點敢收佢地錢
一陣有人玩野報警點算

點解唔可以？飲唔到都要飲剩底咪浪費？
唔好做大嘥鬼喎

咁消費咗$20仲想點？

香港人=中國人

噉人地真係有問過，你地鋪頭答應咗個deal啦喎
個老闆有問題喎，依家係老闆唔守口頭承諾
人地好好聲氣問你，你好聲氣話唔得嘅人可能搵過第間

人地點使錢關你撚事
打開門口做生意一定要俾你賺到盡？
搵食咁易 個個都做老闆啦
最低消費 淨飲雙計唔係老奉嘅
一定要係當眼處展示+口頭說明
先有法律效力

家下香港嘅餐廳做慣大陸人生意
唔諗方法招攬客人 提高質素
係到斤斤計較
間間寫最低消費（係角落頭）
又張限時限刻

Btw呢間茶記開咗好撚耐
呢一餐會令佢蝕得幾多啊
輪唔輪到你地擔心佢

唔比錢咪叫其餘7個人出去等囉
唔係人地唔洗做生意呀

其實如果間鋪夠多人
輪候嘅食客都會開聲啦
當時一入可以入十個 又坐到咁耐
睇怕都冇乜人
點稱得上特登霸住玩嘢

依家啲報導最鍾意講啲唔講啲
啲「港女」幾時同伙記講唔落單買嘢又唔講，點解到煮好先會通知啲客有最低消費又冇講
香港好又餐廳服務態度都好差，出街食過飯就知，唔好跟車太貼

人地講明消費，梗係一買一賣有單有據，你叫杯奶茶咪寫喺張單度話你點咗奶茶，你唔消費你叫人喺張單度寫齋坐呀？你叫人放工點埋數？唔係你肯比錢就大哂囉，個個行到熱行到累入嚟擺低廿蚊齋坐，你叫其他真係想入去食野嘅人喺門口等佢地坐到夠先入得呀？

連登仔又一新定義: 消費

你覺得如果佢地每人叫一支可樂然後繼續坐成粒鐘 個老闆屌唔屌? 好明顯個老闆想大尻人最低消費,點知人地又受,柒Q左就發爛

係香港人先寒酸到咁
starbucks都見好多人齋坐

擺明係
如果一早同佢地講最低消費，而個價係高到佢地唔想畀，可能30蚊先
我諗佢地最多連嗰三個都唔會叫
10個齊齊走
內文話已經入咗三個人嘅單，點會唔係一早知得三個人叫餐呀？噉都唔提擺明係想食硬嗰三個客，其他嗰啲都肯畀廿蚊你啦。你話廿蚊唔夠嘅咪一早講大啲，得佢地知難而退囉，又要大人又要大唔到

條8婆係準備玩野比廿蚊霸足人成日架啦！

要張單有個item咪求其話廿蚊送支可樂畀佢囉 仲有人情味添呀
一支可樂洗唔洗廿蚊呀？
根本個問題唔係買唔買嘢到，你要埋數一定埋到格，你係有心想俾佢地係到陪嗰三個人你求其自己搞掂佢啦咁大個人
唔好講到逼於無奈啦
係咪要每人硬塞一碟頹飯先安落？

我見條臭西都幾多人follow, 難道呢d人黎哂做打手？講d野咁撚弱智

依間野我都幫襯咗幾年。老闆佢哋都好好人。唔覺得老闆佢地態度惡劣囉。。利伸。個人感覺。不喜勿插

簡單合約

你入得去餐廳就要跟

依個係搵唔到個爭拗點係咩
佢要最低消費收廿蚊嘅
人地都話直接畀廿蚊你啦，符合你本身利益，人地仲唔洗你serve添
完全唔明有咩爭拗，依家就噉睇似個伙記唔識變通，同個客拗，之後個老闆覺得就噉算